<resources>
    <string name="app_name">Tegal Destination</string>

    <string name="heroes_name">Wisata Tegal Jawa Tengah</string>
    <string name="description">Deskripsi</string>
    <string name="about">About</string>
    <string name="author">Nur Rohman</string>
    <string name="email">rohmanuyeoke@gmail.com</string>
    <string name="action_share">Bagikan</string>

    <string-array name="data_name">
        <item>Guci</item>
        <item>Waduk Cacaban</item>
        <item>Danau Beko</item>
        <item>Pantai Alam Indah</item>
        <item>Prabalintang</item>
        <item>Rita Park Tegal</item>
        <item>Taman Rakyat Slawi</item>
        <item>Pantai Muarareja</item>
        <item>Rodjo Tater</item>
        <item>Pantai Pulau Kodok</item>
    </string-array>
    <string-array name="data_description">
        <item>Pada zaman dulu sekitar tahun 1767 tersebutlah seorang bangsawan dari Keraton Demak Bintoro, bernama Raden Aryo Wiryo yang merasa jenuh dengan keadaan, kehidupan keraton yang sering kali terjadi konflik perang saudara dan persaingan perebutan tahta di antara sesama saudara dalam lingkup keraton. Keadaan itu membuat Raden Aryo Wiryo merasa jenuh dan berniat meninggalkan keraton.

Akhirnya dia berangkat meninggalkan keraton dengan mengajak istrinya yang kemudian dikenal dengan Nyai Tumbu, selang beberapa tahun kemudian dia sempat mengabdi di Keraton Mataram pada zaman kejayaan Sultan Agung Hanyorokusumo kemudian dia sempat pula ditugaskan oleh Sultan Agung untuk berangkat ke Cirebon pada masa itu.

Kemudian dia kembali mengembara hingga sampai di lereng Gunung Slamet sebelah utara dan dia menetap di daerah tersebut . Dia orang pertama yang membuka lahan perkampungan di tempat itu sampai banyak orang berdatangan ke daerah itu untuk berguru kepada Raden Aryo Wiryo dan akhirnya menetap di daerah tersebut. Oleh karenanya Raden Aryo Wiryo memeberi nama tempat itu “ Kampung Keputihan “, (daerah yang masih asli tak terjamah peradaban agama selain Islam).

Suatu saat datanglah pengembara dari Pesantren Gunungjati yang merupakan santri Syech Syarif Hidayatulloh. Sunan Gunungjati bernama Kyai Elang Sutajaya bermaksud menyebarkan agama Islam dan kemudian Raden Aryo Wiryo dan pengikutnya berkenan mendalami ajaran agama islam untuk lebih memantapkan keimanan para pengikutnya.

Pada saat itu kampung keputihan sedang dilanda wabah pageblug seperti banyak tanah longsor dan penyakit gatal – gatal (gudigen, bahasa setempat)sehingga Kyai Elang Sutajaya mengajak Raden Aryo Wiryo dan warganya untuk berdoa kepada Alllah SWT dengan ritual yang sekarang dikenal sebagai ruwat bumi dengan menyembelih kambing Kendit dan menyajikan hasil bumi seperti Pala Pendem dan sayur mayur yang akan disedekahkan kepada fakir miskin. Acara ritual tersebut terjadi pada bulan Asyuro atau bulan Mukharom dan turun temurun sampai sekarang.

Pada saat berdoa dengan tasyakuran Tahlilan dan Manaqib kala itu, Kanjeng Sunan Gunungjati berkenan hadir secara ghoib dan memeberikan sebuah guci sakti yang sudah diisi dengan do’a Kanjeng Sunan agar penduduk Kampung Keputihan yang terjangkit wabah gatal segera meminum air guci tersebut dan pojok – pojok Kampung Keputihan agar dipercikkan air guci tersebut untuk menghilangkan kerusakan akibat bencana alam. Sehingga pada saat Radenn Aryo Wiryo berkeliling bersama Kyai Elang Sutajaya dia menemukan sumber mata air panas dibawah sebuah Gua yang sekarang terkenal dengan nama Pancuran 13.

Adapun guci sakti tersebut ditempatkan di sebuah dukuh tempat Raden Aryo Wiryo biasa semadi, daerah tersebut sekarang dikenal dengan nama Telaga Ada di Dukuh Engang Desa Guci, sehingga karena kekeramatan guci tersebut maka Kampung Keputihan dapat pulih kembali, bebas dari pageblug. Untuk mengenang peristiwa tersebut maka Kampung Keputihan diubah namanya menajadi Desa Guci. Adapun guci sakti tersebut sekarang ada di Museum Nasional karena pada zaman Adipati Cokroningrat dari Brebes memindahkannya dari Desa Guci ke pendopo Kadipaten Brebes yang kala itu Desa Guci adalah bagian dari Kabupaten Brebes.
        </item>
        <item>Waduk Cacaban adalah sebuah waduk yang dibangun di Karanganyar, Kedungbanteng, Tegal untuk menampung air dari Sungai Cacaban. Waduk ini adalah waduk besar pertama yang dibangun pasca Indonesia merdeka. Waduk ini terutama dimanfaatkan untuk mengairi lahan pertanian seluas sekitar 26.753 hektar. Waduk ini juga digunakan untuk memenuhi kebutuhan air dari Pabrik Gula Pangkah. Waduk ini didukung dengan pemandangan hutan dan panorama alam yang indah, sehingga juga menjadi obyek wisata andalan Kabupaten Tegal, selain Wisata Guci dan Pantai Purwahamba Indah.
        Gagasan pembangunan waduk ini telah muncul sejak masa pendudukan Belanda di Indonesia, karena di musim hujan sering terjadi banjir yang merusak lahan pertanian milik masyarakat, tetapi di musim kemarau, lahan pertanian milik masyarakat kesulitan untuk mendapatkan air. Pembangunan waduk ini lalu dimulai dengan prosesi peletakan batu pertama oleh Presiden Soekarno pada tanggal 16 September 1952. Waduk ini kemudian diresmikan pada tanggal 19 Mei 1959 oleh Pj. Presiden Sartono.
        Pada tahun 1963, dilakukan penanaman pohon cemara di sekeliling waduk ini untuk mengurangi jumlah lumpur yang masuk ke dalam waduk. Tetapi pohon cemara yang ditanam di atas bendungan dari waduk ini kemudian ditebang pada dekade 1980-an, karena dikhawatirkan melemahkan struktur bendungan.</item>
        <item>Dana Beko ini berada di desa Karangdawa, Kecamatan Margasari, Kabupaten Tegal.

Danau tersebut terletak diperbukitan kapur yakni danau yang berawal dari bekas galian pertambangan kapur.

Terdapat hal unik dengan asal mula penyebutan danau beko Margasari ini. Istilah tersebut muncul karena di sekitar danau tersebut terdapat beberapa mobil beko atau mobil keruk yang sedang beraktivitas di sekitar lokasi tersebut.

Tentu saja, lokasi tersebut merupakan lokasi penambangan kapur, adanya mobil tersebut telah mempermudah dalam kegiatan pertambangan.

Apabila dilihat yang sebenarnya, awal mula munculnya danau beko ini yakni hal yang wajar karena lokasi tersebut bekas galian penambang kapur.

Lalu, kenapa hal tersebut telah  membuat masyarakat menjadi heboh dan bahkan menjadi trending topik di Kabupaten Tegal?

Melansir dari ronyasmara.blogspot.com, hebohnya kemunculan danau tersebut bermula pada suatu peristiwa yakni musibah yang dialami oleh salah seorang penambang kapur.

Diketahui, pada saat penambang tersebut sedang membuat lubang untuk menanmkan bahan peledak, tiba-tiba tempat yang Ia pijak amblas dan longsor ke bawah dalam air, kedalaman air tersebut diketahui mencapai delapan meter.

Peristiwa tersebut lantas membuat heboh warga sekitar dan warga pun mulai banyak  yang berdatangan karena berkembangnya kabar dan desas-desus bahwa di Gunung Karang tersebut telah muncul sebuah Danau.

Selain itu, ada juga yang menyebut Sungai Bawah Tanah dan Segara Bawah Tanah.

Masyarakat sekitar pun semakin banyak yang datang. Hal tersebut pun telah menjadikan danau beko Margasari ini makin populer.

Hingga kini, Danau Beko Margasari menjadi buruan untuk foto selfie bagi kalangan anak muda dan yang akan melangsungkan prewedding.</item>
        <item>Objek wisata berada di Kota Tegal, Jawa Tengah, tepatnya di Mintaragen, Tegal Timur, Tegal|Kelurahan Mintaragen, Tegal Timur, Tegal|Kecamatan Tegal Timur. Dari jalan Pantura hanya berjarak 500 meter. Meskipun belum ada jalur angkutan kota yang menuju ke PAI, masyarakat dapat menjangkau dengan transportasi apa pun, termasuk berjalan kaki. PAI merupakan salah satu potensi yang turut menyumbangkan pendapatan asli daerah (PAD) kepada Pemerintah kota Tegal melalui pemungutan tiket masuk dan retribusi parkir. Sebelumnya, PAI masih belum tertata. Pertamanan dan fasilitas di dalamnya masih seadanya, padahal minat masyarakat terhadap objek wisata itu cukup besar, terutama pada saat hari Minggu dan peringatan hari besar nasional. Namun setelah tahun 2004, pemerintah setempat, secara perlahan, mulai serius mengelola dengan membenahi beberapa bagian penting antara lain memperindah pertamanan, penyediaan lahan parkir yang lebih representatif, pembangunan masjid, gardu pandang, dan dua buah anjungan yang dapat digunakan untuk bercengkerama para pengunjung. Pemerintah Kota Tegal juga mengundang investor lokal untuk menyediakan restoran apung, lengkap dengan dermaganya. Pada akhir periode kepemimpinan Adi Winarso bahkan dibangun pula Monumen Bahari berbentuk kapal perang yang dilengkapi alat utama sistem persenjataan (Alutsista) bekas, pemerian dari Tentara Nasional Indonesia Angkatan Laut. Monumen ini diresmikan oleh Kepala Staf Angkatan Laut (KSAL), Tedjo Edhy Purdijatno dan Wakil Gubernur Jawa Tengah, Rustriningsih|Dra. Rustriningsih. Fasilitas baru yang dibangun pada masa kepemimpinan Ikmal Jaya adalah disediakannya wahana permainan air, water boom, berhadapan langsung dengan Monumen Bahari.</item>
        <item>Prabalintang merupakan sebuah wisata berbasis alam yang didalamnya menawarkan banyak kegiatan menarik untuk mengisi waktu berlibur anda. Berada di kawasan hutan pinus membuat Wisata Prabalintang cocok untuk bersantai, bermain dan jalan-jalan.

Didalam tempat wisata Tegal satu ini juga menyajikan banyak spot-spot foto kekinian untuk anda yang hobi berpose di depan kamera. Menjadi salah satu tempat rekreasi populer yang membuat Prabalintang Tegal ini tak pernah sepi dari wisatawan.

Di dukung dengan hawa sejuk khas pegunungan yang akan memberikan suasana sejuk dan bikin nyaman. Manfaatkan waktu libur anda dengan explore wisata alam Prabalintang untuk ciptakan momen berkesan yang sulit terlupakan.</item>
        <item>Rita Park adalah Dufannya Jawa Tengah yang terletak di Komplek Rita Supermall JL. Kolonel Sugiono No. 155, Kota Tegal. Rita Park memiliki 28 wahana yang cocok bagi anak-anak, remaja, hingga dewasa. Taman hiburan ini menawarkan pengalaman dan sensasi berbeda antara satu wahana dengan wahana lain, seperti wahana kincir raksasa setinggi 35 meter, sky drop dari ketinggian 25 meter, mini Jet Coaster, berayun di udara bersama super swing, 5D Cinema, bersepeda di ketinggian, dan masih banyak lagi.</item>
        <item>Tujuan pendirian Taman Rakyat Slawi Ayu (Trasa)  di RTH Slawi adalah sebagai tempat interaksi masyarakat Kabupaten Tegal dalam berbagai aktivitas, seperti aktivitas sosial, pentas seni, olah raga dan sebagainya. Trasa ini dibagi menjadi 3 ( tiga) bagian utama atau yang disebut dengan shelter. Pada shelter utara diperuntukkan bagi penjual produk atau oleh – oleh khas Tegal. Untuk shelter tengah lebih dikhususkan untuk kegiatan – kegiatan masyarakat. Shelter ini terdiri dari stage panggung yang berjenjang dan alasnya menggunakan lantai khusus. jadi cocok digunakan sebagai tempat pertunjukan. Sedangkan shelter bagian selatan berisi PKL (Pedagang Kaki Lima) yang menjajakan makanan siap saji. Jadi bagi yang ingin mencari pusat kuliner dan oleh – oleh khas Tegal, di sinilah tempatnya.

Trasa baru terlihat ramai ketika menjelang sore hingga malam hari. Banyak sekali aktifitas yang dilakukan di sana. Mulai dari yang sekedar duduk-duduk, bermain bola, bermain sepeda, hingga kegiatan komunitas – komunitas tertentu. Terlebih ketika hari libur, tidak hanya komunitas saja yang berkumpul di sana, beberapa pengunjung pun membawa serta anggota keluarga untuk menikmati fasilitas yang ada di Trasa.</item>
        <item>
Pantai Muarareja adalah sebuah tempat wisata alam yang terletak di Desa Muarareja, Kecamatan Tegal Barat, Kota Tegal, Jawa Tengah, Indonesia. Pantai ini terkenal karena keindahan alamnya yang menakjubkan dan menjadi salah satu tujuan wisata favorit bagi penduduk lokal maupun wisatawan dari luar daerah.

Di Pantai Muarareja, Anda akan menemukan pasir putih yang bersih dan halus, air laut yang jernih, serta pemandangan laut yang luas dan indah. Pantai ini juga dikelilingi oleh pepohonan hijau dan pepohonan kelapa yang menambah kesan alami dan menyejukkan.

Selain menikmati keindahan alamnya, pengunjung juga bisa melakukan berbagai aktivitas rekreasi di Pantai Muarareja, seperti berenang, berjemur di pantai, bermain pasir, atau hanya sekadar bersantai menikmati suasana pantai yang tenang dan damai.

Selain itu, pantai ini juga dikenal sebagai lokasi yang cocok untuk menikmati matahari terbenam yang spektakuler. Pemandangan matahari terbenam di Pantai Muarareja sering menjadi daya tarik tersendiri bagi pengunjung yang ingin menikmati momen romantis atau sekadar mengabadikan keindahan alam dalam foto-foto indah.

Pantai Muarareja biasanya cukup ramai dikunjungi terutama pada hari libur dan akhir pekan. Namun, karena lokasinya yang masih relatif tersembunyi dan jauh dari keramaian, pantai ini juga menawarkan suasana yang tenang dan nyaman bagi pengunjung yang ingin menjauh dari hiruk pikuk kota.</item>
        <item>Tempat wisata sekaligus untuk edukasi anak memang jarang ditemukan. Namun di Rodjo Tater menyediakan dengan beragam jenis edukasi yang dapat anda nikmati bersama anak dan keluarga. Sehingga tidak hanya liburan tetapi juga mendapatkan wawasan.

Wisata Rodjo Tater ini berada di Jalan Raya Bogares Kidul No. 32, Kecamatan Pangkah, Kabupaten Tegal, Jawa Tengah. Waktu buka setiap hari, mulai pukul 08.00 sampai 16.30 WIB. Dengan harga tiket Rp. 15.000 per orang, pengunjung sudah bisa menikmati semua fasilitas yang ada secara gratis.

Kalau dilihat namanya, Tater ini adalah singkatan dari tani dan ternak. Dimana wisata ini merupakan wisata edukasi mengenai hasil bercocok tanam tani maupun bertenak hewan. Tetapi di sini juga ditambahkan pada bagian fasilitas seperti kolam renang, waterpark, terapi ikan, mainan anak, ruang rapat dan tempat kuliner pusat oleh-oleh. Wisata ini dibuka untuk secara umum dari tahun 2018.</item>
        <item>Pulau Kodok adalah salah satu destinasi wisata yang terletak di Kota Tegal, Jawa Tengah, Indonesia. Pulau ini terletak di bagian utara kota Tegal dan dikenal dengan keindahan alamnya serta suasana yang tenang.

Meskipun disebut "pulau", Pulau Kodok sebenarnya lebih mirip dengan sebuah tanjung yang menjorok ke laut. Lokasinya berada di sekitar Sungai Guci yang bermuara di Laut Jawa. Pulau Kodok dikelilingi oleh hamparan pantai yang indah dan terkadang dihiasi oleh karang-karang kecil.

Daya tarik utama dari Pulau Kodok adalah keindahan alamnya yang menakjubkan. Pengunjung dapat menikmati pemandangan laut yang luas, pasir putih yang bersih, serta suasana pantai yang tenang dan damai. Pulau ini juga merupakan tempat yang tepat untuk menikmati matahari terbenam yang spektakuler di sepanjang garis pantai.

Selain menikmati pemandangan alamnya, Pulau Kodok juga menawarkan berbagai aktivitas rekreasi, seperti berenang, berjemur di pantai, bermain pasir, atau sekadar bersantai menikmati suasana alam yang menenangkan. Pulau ini juga merupakan tempat yang populer untuk melakukan kegiatan snorkeling atau diving karena keberagaman kehidupan lautnya.

Meskipun Pulau Kodok bukanlah pulau yang besar, namun tempat ini memiliki potensi wisata yang menarik bagi pengunjung yang ingin menikmati keindahan alam dan suasana pantai yang tenang di Kota Tegal.</item>
    </string-array>
    <string-array name="data_detail">
        <item></item>
        <item>4.5/5</item>
        <item>4.3/5</item>
        <item>4.2/5</item>
        <item>4.6/5</item>
        <item>4.3/5</item>
        <item>4.7/5</item>
        <item>4.2/5</item>
        <item>3.9/5</item>
        <item>4.0/5</item>
        <item>4.2/5</item>
    </string-array>
    <integer-array name="data_photo">
        <item>@drawable/guci</item>
        <item>@drawable/wadukcacaban</item>
        <item>@drawable/danaubekomargasari</item>
        <item>@drawable/pantaialamindah</item>
        <item>@drawable/prabalintangdanasari</item>
        <item>@drawable/ritaparktegal</item>
        <item>@drawable/tamanrakyatslawi</item>
        <item>@drawable/pantaimuarareja</item>
        <item>@drawable/rodjotater</item>
        <item>@drawable/pantaipulaukodok</item>
    </integer-array>
</resources>